---
title: 2020-06-unity-mob-b
jp_title: Unity Mob PJ 「猫を雨から守れ」
author: 1000170231-maehata
tags:
  - Unity
  - C-Sharp
participant:
  - 000000000-lms
  - 1000140174-tamoco
  - 1000170231-maehata
  - 1000170156-yachi
excerpt: ゲームエンジンのUnityを使いモブプログラミングでミニゲームを作るプロジェクトです
date: 2020-06-29T10:00:00
featuredImage: uploads/unity-mob.png
---

# 概要

６月２９日（土）初心者～上級者まで集まってモブプログラミングでゲームを作ります。今回もみんなでゲームの企画を考えて、あーだこーだ言いながらゲームを作成しました。

# ゲーム内容

「いらすとや」さんのイラストからゲーム企画を考えてみました。可愛らしいネコがあったので、それを中心とした企画を考えることに。ネコを何かから守るようなディフェンスタイプのゲームを作成することになりました。何かから守る部分については、ちょうど「いらすとや」さんに雨の風景のイラストがあったので雨からネコを守るゲームに決定しました。

### 【タイトル画面】

<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/9a308414-340d-b953-625e-5052f49934b7.png" width="50%">

### 【プレイ画面】


<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/986fb9e3-5e62-2f63-f16e-296339de6ca3.gif" width="50%">

プレイヤーは傘を掴んで雨が当たらないようにネコの上に来るように操作します。傘から外に出てしまうとダメージ？を食らってしまい身体が赤くなっていきます。ダメージ？を食らい過ぎると・・・ゲームオーバーに。表示されている時間を守れればゲームクリアになります。

### 【ゲーム結果画面】

<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/aef1fb1b-3154-ce82-e2f4-3dd80664839a.png" width="50%">

<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/bb7cab54-4844-1f7e-1e37-5032aa87eead.png" width="50%">

こちらはシンプルです。ゲームオーバーについては真っ赤なんでお亡くなりなったんですかね？

# ゲームの仕組み

見た目的には雨からネコを守るゲームで上から降ってくるモノを傘で防ぐようにみえます。ただ、実際には傘とネコのそれぞれに当たり判定を設定し、それぞれの当たり判定が接触している状態なら雨から守れていることにしています。更に厳密にいうと傘の方が当たり判定が縦に長いため、ある程度ネコから離れてても雨から守れているという雰囲気を出すことができたと思います。ちなみに傘とネコが離れすぎるとネコにダメージ？が入ってしまいます。現実も傘を高くさし過ぎると雨に当たるので上手く表現できたかなと思ってます。

# ゲームの演出

上記の仕組みはゲーム性を見た目的に工夫したことになります。シンプルな実装でもプレイヤーのイメージに任せてゲームとして成立させてもイイんじゃないかなと。例えばファミコンのドラゴンクエストも正面に敵が出てくるだけですが、敵からダメージを受けると画面が震えて痛く感じてしまう・・・。実際には体力の数値が減るだけなんですが、震えたり体力が少なくなったりして黄色くなるだけで、伝わってくる情報は違ってくるのかなと思います。今回はそういう観点での１つのアプローチになったと思っています。

# 振り返り

- 素材からゲームの企画を考えるとスムーズ（「いらすとや」さんがイイ！）
- ゲーム性はシンプルだが周りのイラストなどで雰囲気などがイメージしやすい形になってよかった
- ネコにダメージ？が入るときに点滅する演出は、他で製作しているときのコードを流用できた。
- 「いらすとや」さんについてアプリにしたときに広告を出したりすると商用になるので注意が必要（商用は数が限られているらしい）
